陳健波金主「許氏兄弟」找換帝國瓦解 改名停售季季金 旗下立橋賣高息壽險續吸金

立法會議員陳健波近年獲招攬加入一間名為立橋保險的公司擔任行政總裁，其老闆兼「金主」許楚家為內地房地產大亨，在港以「立橋金融」牌頭參與金融業務，家族同時有沾手本地滙兌生意，惟去年底「許氏兄弟」找換店被本報踢爆涉非法集資、投資同系深圳兆邦基地產項目，高回報「季季金」產品已經煞停。《蘋果》一年後發現，逾百間許氏兄弟及控股公司幾乎全線易名，耐人尋味。

在香港吸資渠道被截斷之際，無獨有偶，立橋人壽近月以全行最高息3.3%的儲蓄壽險產品，吸納港人資金，背後是否涉投資深圳兆邦基項目，均令人有遐想。立橋人壽行政總裁李滿能表明公司保險資金沒有投資地產項目。

收成期＞收皮期